陳智思：BNO移民實際上並不慷慨

支那01

陳智思昨（12日）撰文指，英國政府預計未來5年將有30萬人申請BNO「5+1」計劃，認為最終數目不會達至英方預期，強調移民是個人選擇，政治和社會因素或佔一部分影響，但最終決定取決於個人優勢，「人們會為自己尋求最佳的機會，如果陳列去留利弊，香港仍是最有競爭力的選擇。」

他解釋，香港是世界上最自由的經濟體之一，稅率低，創業容易，具一流的交通網絡，粵港澳大灣區亦會帶來更多經濟機遇。他又指，香港具有穩健的公共醫療系統，新冠肺炎的感染率及死亡率遠低於英國。

陳智思：香港承受得起人才流失 世界各地最好人才仍會來港

陳智思稱，英國BNO「5+1」方案被形容為港人的救生繩（lifeline），但實際上並非慷慨，「你更可以說是自給自足（self-serving）」。他說，若申請該計劃的人數達預期數字，將為英國帶來達29億元英鎊淨收入，對因脫歐而經濟受挫的英國而言，無礙是強心針。

他指相反地，香港可承受人才流失所帶來的損失，正如倫敦和紐約，最好的人才仍會從世界各地來港，另外香港亦要盡力培育本地人才，包括為年輕人製造更多機會，助新一代應對大灣區機遇。

有無人整個移民版

好心呢條仆街死返去泰國耕田啦
正一冚家剷

Win Win有乜唔好？

是撚但啦
人地起碼唔會講句嘢都用黨安法又拉又鎖先啦

係咪最好一入境有埋社署比埋攻略你攞福利呀
香港真慷慨